Gphone : 全民檢測遠未達標 「健康碼」成下個戰場

由中共支援、政府硬推、中資承包的「全民檢測」推行至今踏入第 11 日，可惜檢測人數只得 153 萬人，與政府起初誇下海口的 300 萬人目標大相徑庭。就連向來親政府的《東方》，在昨天 A1 頭版都以「政府燒 1.6 億得個桔 全民檢測𦧲多三日」為題，質疑檢測人數少、進度慢，惟有延長日子「跑數」。

歸根究底，今次全民檢測人數遠遜預期，正正反映政府從無回應民間對於檢測成效的質疑和憂慮。正如過往醫護界的專業人士指出「全民檢測」不科學、容易造成「假陽性」、「假安心」，而且檢測中心選址集中社區，並非合理的抗疫政策。更遑論民主陣營多番指斥檢測耗費過億公帑、欽點中資包辦檢測、私隱外洩風險等成本效益及程序公義的問題。

儘管今次政府「全民檢測」幾可預料是失敗收場，但政府顯然不會死心，會繼續利用疫情拓展社會監控，而「健康碼」就是最為貼身下一個戰場。

正如我在上個月的文章所講，中國「健康碼」已被《紐約時報》、《金融時報》等外媒報道涉與中國公安機關共享用戶訊息，為政府機關打開監控之門，隨時紀錄市民行蹤。

近日《明報》報道亦同樣指出，中國「健康碼」在申請時，並不限登記個人資料，更能將手機號碼與中國軟件（如支付寶及微訊）連結成資料庫，鎖定個人行蹤。甚至該報記者在中國親身經歷，入住酒店時遭要求授權查詢 14 日內手機漫遊地資料、乘車時則要安裝實名登記乘車程式。可見「健康碼」實施後，各式各樣的數碼監控必然接踵而來，就算自己不是健康碼用家，都會受到牽連。

更甚者，部份省市或地區已經發展「社會信用系統」，例如《蘋果日報》就有報道蘇州市將「健康碼」升級為「文明碼」，獎懲不同分數的市民。正如今次港府推行的全民檢測計劃，就有不少大企業施壓，要求僱員參與。若然我們放任「健康碼」，甚至「社會信用系統」在港實施，政權則可橫行無忌，用它的紅線隨意對市民劃分等級，限制市民乘車、投保、就業，監控每個人的日常生活，以無孔不入的數碼系統實施暴政。

總括而言，在中共全面開戰的年代，守護我們的日常生活，對抗滲透和監控變得更加重要，「反監控」將會成為未來一條重要戰線。當下我們除了在個人層面杯葛全民檢測、確保手機電腦加密，未來更要從政策及運動層面反抗，反對政府推動「健康碼」。

作者 Facebook

香港人咁鐘意去旅行一定好多人跪

前題下好多國家都仲爆到九彩
會有幾多個國家同你咁玩

真 港女要旅行

點會跪呢，韓，日，台會承認健康碼？唔承認既，特衰政苦點谷都冇用；另外，有得去，都寧願自己比錢去私家驗，都唔會用健康碼

健康鹿，馬也不屌

其實百幾萬都比想像中多

有D比僱主「呼籲」去驗，有D就高層唔搞你但中間嗰班西人搞搞震。

香港單方面用健康鹿通關冇意思
問題係出面唔承認
王毅去歐洲想同人搞健康鹿通關都一面屁

錯，係無碼無得出境

正解

每日有150人，乘返23年，數目過百萬

而且部分公司強制驗

其實比想像中低架啦

重點係 人地唔比你入境有得出境都冇意思

變相鎖港

到時拎西瓜汁去驗
確診咗比個西瓜佢拎去隔離

等於去超市買嘢件貨個bar code. 無 Bar code 無得比錢
唔比錢又唔比買

唔止鎖港 之前吹過風話冇健康鹿唔比去supermarket 唔比堂食添
但用健康鹿r 其他國家互心認通關而引誘人自願比dna 中共呢條路行唔通

而家政府講緊旅遊氣泡
就係希望多啲香港人想去嘅旅遊地區同佢合作
咁佢就可以名正言順推健康碼

不過點睇都係自己搵私家醫院做核酸，個可信度都高過個爛鬼健康碼

當然南海一開波都無得走

呢個post竟然上唔到熱門

收到風如果疫情再無擴大，下位月會出

港豬：去旅行chill下緊要啲

同佢地講明個健康碼係用支那試劑嘅
我諗都無乜邊個國家會信
最好就有傻閪國家信完之後，再經港人入境爆發多次

唔好咁老定喇連登仔 日韓都等緊遊客救命

用一招就得 有健康碼先證明你無病無痛可以入機場
佢唔洗阻你出境 阻到你入機場已經得

你去人地國家都要坐14日監，又要錢又要拎假，一野用晒d年假

推 共業 REDSTOP 網頁版出世啦 - 分享自 LIHKG 討論區

咁就睇佢，其他驗證收唔收貨，你估佢阻到外國人出境？

有碼又點，去完返到香港都要隔14日，免檢既等睇大爆

外國一定會放人，旅遊業好緊要，反正傳返落你到對佢地冇影響，反正個邊都爆緊

真
就算比你講得通有碼出境唔洗隔離
返嚟都一定14日，短期短線出境都係死

根本解釋唔到有咩實際用途

下下14日真係死人，唔知有無真方法可以更早識別到有無中

李嘉誠個種好似好快知結果（不過唔知準則性），如果係出入境時用就得，都係唔洗用碼

Push

push

推

冇碼隨時唔俾你去機場

夾硬上, 駛鬼解釋？
全民檢驗面對咁多專家質疑都唔駛解釋

螞蟻集團

西營盤果個屎眼實驗室好撚多中港7人車出出入入

五眼同日韓會唔會同港共 deal 個濕鳩氣泡先
最後咪又係得廈門澳門最多俾埋馬來西亞你啦

Chi-gapore

你敢去新加坡再講

BNO 想走佬，無咁易

阻唔到離開，為左離開去整碼同埋用特區走就得，但到時飛英國要你買來回機票，回程冇見你返黎就當你申請5+1=犯國安法，只要你一返黎就拉得你

政府呢招醒目，而家吹到300萬，好多人真係會信走去驗。之後政府用呢個籌碼話驗既人數夠多，數據夠再開健康碼，到時通關有健康碼唔使隔離等等，好多人潛意識會覺得其實搞左健康碼係會方便，而且都咁多人驗左，多我一個都唔多既，佢要監控都幾百萬人啦。慢慢就健康碼普及化同埋多過300萬人驗。

驗完可以再驗

憑咩 出入境自由呀ching
過大陸關immd都仲可以話你無碼對面唔會比你入 叫你翻轉頭
但機場諗唔到理由唔比你走

Article 31
Hong Kong residents shall have freedom of movement within the Hong Kong Special Administrative Region and freedom of emigration to other countries and regions. They shall have freedom to travel and to enter or leave the Region. Unless restrained by law, holders of valid travel documents shall be free to leave the Region without special authorization.

立條健康鹿法吹唔漲

而家冇晒法理同合唔合理呢支歌仔唱，渣住健康碼做完檢測就防毒，仲合理咩，反正個政府最大個個都制裁左，已經唔洗理國際社會

留意下南海同台海局勢
必要時儲定幾個月糧

回程冇見你返黎就當你申請5+1=犯國安法，只要你一返黎就拉得你

玩到呢一步香港就正式變新疆啦 亦代表着國際共識之下已經放棄咗呢個地方

係香港既外國人全部攞BNO？

最慘都係個班老人家重以為檢完後，就已經可以醫好果個病，安心晒！

set得travel bubble應該會有某啲waive regulations
至於會唔會變漏洞就

根本唔關其他國家承唔承認事，問題係你依加唔搞個健康鹿我就唔比你出境，睇你班港豬點去旅行，最後咪一個二個跪撚晒係到，香港呢個鬼地方襯依加有得走好走啦，已經比支共玩到爛晒

呢到意思以我理解係有law施加喺佢身上限制緊佢出境 例如放緊bail之類

日本應該係第一個傻閪國家信

打鑼搵周庭